波蘭提分攤20億美元軍費求美軍長駐

正值北大西洋公約組織（NATO）秘書長斯托爾滕貝格（Jens Stoltenberg）訪問波蘭之際，美國網站「Politico」報道，波蘭新聞網站拿到波蘭國防部文件，顯示華沙願意分攤20億美元軍費吸引美軍長期駐紮，消息一出，俄羅斯氣得跳腳，威脅北約的軍事擴張無助歐洲的安全與穩定。

報導指出，1999年波蘭加入北約後，華沙當局就一直希望與美國建立更密切的安全關係，隨著俄羅斯2014年吞併了克里米亞，讓波蘭態度更積極。北約各國領導人將在布魯塞爾舉行高峰會，波蘭此倡議不但激怒俄國，恐怕也會讓想與俄國改善關係的德國、義大利懷疑。

根據文件，波蘭除了提出15~20億美元的軍費分攤外，還提案部署軍事設施、醫院、學校、體育館等，該提案已送交美國政府與國會。

之前美國總統川普（Donald Trump）多次砲轟北約成員國都不分攤軍費，一直呼籲成員國要將國防預算比例提高到國內生產總值的2%；在其他盟國左耳進右耳出的情況下，波蘭從2015年開始，就將國防預算比例調整至2%以上，展現欲與美國建立緊密關係的決心。

只是，波蘭提案還沒獲得美國同意，已經惹得克里姆林宮不快，克宮發言人培斯科夫（Dmitry Peskov）28日語帶威脅表示，北約逐漸向俄羅斯邊界的軍事擴張，無助改善歐洲的安全與穩定。

目前波蘭同時有北約及美國軍隊輪流駐紮，北約在2016年7月通過決議，加強在中東與東歐成員國的軍事部署，輪流在波蘭與波羅的海3小國駐軍，確保不會重演俄羅斯2014年對烏克蘭的干預行動；而美軍則在2017年1月派遣3500名美軍、87輛坦克與144輛裝甲車，進駐波蘭。

波蘭方面已經證實文件真實性，而曾擔任前波蘭國防部長的代表斯米爾加拉（Dominik Smyrgała）曾在去年夏天初步形成這項提案，他表示該提案是由高級官員和一群波蘭軍官起草的。

波蘭

駐埋香港唔該 年年百幾億好過比大白象

罰一次建行中行夠俾有餘

挑百六億之嘛
黎黎黎我地唔起高鐵三跑
夠你係香港駐紮廿年

北約得波蘭同愛沙尼亞比夠錢

呢D真係驚俾俄佬打

美軍黎到 可以落老蘭大殺四方

港女左右手各執一條，輪住chur

Merkel 話會提升番軍費開支架啦

俄羅斯親中, 連登仔應該知要幫邊面

仲有班美軍去灣仔玩賓妹，帶動埋GDP係咁升
點計都有著數

希臘，羅馬尼亞仲有英國都夠數囉

改善DNA

計黎 有著數

香港大把錢

歐洲清泉

利雲度夫斯基

叫台灣一起夾

叫個肥婆仆街啦

識玩就轉頭向支那企業屈錢填數

歐洲右翼幾時抬頭

Polska

仲有人問獨立完軍隊何來
一年比百幾億就可以請到美軍黎
咁仲洗乜要軍隊

航母唔洗長駐香港
來回香港-台北-橫須賀已經夠正
每年南海東海輪流演習

波蘭醒目

貨比百家 仲要係全球最高汁既軍隊

為左香港安全, 算啦

同埋鬼佬眼光, 係鍾意賓賓樣 / 雷莊𠒇 咁既樣既

呢堆影響市容既, 送比美軍,

當係環保廢物利用囉

駐埋台灣

你當美軍係全球最高科技、最強大既僱傭兵

一條天橋仔都17億既時候
個駐軍費真係抵到爛啦！

出租軍隊

除外星人外, 打遍天下無敵手

你用僱傭兵既概念, 去睇個駐軍費

就明白係物超所值

其實都係交保護費之麻, 你寧願d 錢俾個收完錢真係保護到你既, 定係收完錢就唔理你既?

係俾錢美帝等俄佬唔好搞自己

美國未問佢攞就自願比保護費
不如成個國家執左佢

香港關係法既存在已經形同駐軍, 仲要唔只美軍, 係連埋盟軍例如日本自衛隊同英法澳

瓜分波蘭

呢個真
莊𠒇/花木蘭咁的樣佢地先覺得正

香港100億都得

既然電腦OS都用美國Mictosoft
國防一樣可以用美國駐軍解決🇺🇸

如果俄佬大規模打歐洲波蘭應該係主戰場

根據文件，波蘭除了提出15~20億美元的軍費分攤外，還提案部署軍事設施、醫院、學校、體育館等，該提案已送交美國政府與國會。

仲起埋學校比駐軍子女家人

要有誠意嘛

波蘭係德國既屏障
但全國平地, 都好大鑊

睇歐洲史都知，根本波蘭個位就喺晒啲戰爭強國個路口。你同一層樓abcd四戶人都係戰爭強人+狂人，然後你住喺同層公家走廊笠口位，唔打到pk就有鬼。

其實朝鮮半島都係咁